# scala 入门进阶、常用类库学习
![JDK](https://img.shields.io/badge/JDK-11-brightgreen.svg?style=flat-square)
![Scala](https://img.shields.io/badge/Scala-2.13.0-brightgreen.svg?style=flat-square)
![Gradle](https://img.shields.io/badge/Gradle-5.5.1-brightgreen.svg?style=flat-square)
[![License](https://img.shields.io/github/license/mashape/apistatus.svg?style=flat-square)](https://en.wikipedia.org/wiki/MIT_License)
[![DepShield Badge](https://depshield.sonatype.org/badges/GourdErwa/scala-advanced/depshield.svg)](https://depshield.github.io)
[![CodeFactor](https://www.codefactor.io/repository/github/gourderwa/scala-advanced/badge)](https://www.codefactor.io/repository/github/gourderwa/scala-advanced)
# 项目结构
## 模块说明
|模块|说明|目的|
|:---|:---|:---|
|[scala-base](./scala-base)|语言核心特性、特性深度分析示例、常用函数|入门|
|[scala-exercises-stdlib](./scala-exercises-stdlib)|练习题-std-lib|巩固基础|
|[scala-exercises-fpinscala（进行中）](./scala-exercises-fpinscala)|练习题-Scala函数式编程|函数式编程思想进阶|
|[scala-app-json](./scala-app-json)|scala-json 操作（json4s）|类库扩展|
|[scala-app-shapeless（进行中）](./scala-app-shapeless)|shapeless 泛型编程库|类库扩展|
|[scala-app-cats（进行中）](./scala-app-cats)|cats 库相关操作|类库扩展|
|[scala-resources-notes](./scala-resources-notes)|md格式笔记|提升|
|[scala-resources-book](./scala-resources-book)|scala-书籍|提升|

## 编码风格
* 模块内容参考`README.md`文件声明
* 代码包内容参考 `package` 注释声明

# 参考资源
## 官方文档
* [scala-lang-语言核心特性](https://docs.scala-lang.org/tour/tour-of-scala.html)
* [scala-lang-特性深度分析](https://docs.scala-lang.org/overviews)
* [scala-lang-java基础快速快速入门](https://docs.scala-lang.org/tutorials/scala-for-java-programmers.html)
* [scala-lang-语法速查](https://docs.scala-lang.org/cheatsheets/index.html)
* [scala-lang-代码风格引导](https://docs.scala-lang.org/style/)
* [scala-lang-api](https://docs.scala-lang.org/api/all.html)
* [scala-lang-常见问题及答案](https://docs.scala-lang.org/tutorials/FAQ/index.html)

## 学习资源
### 在线文档
* [可视化了解Scala概念和功能的指南](https://superruzafa.github.io/visual-scala-reference/)
* [twitter-effective-scala](http://twitter.github.io/effectivescala/index-cn.html)
* [databricks-scala-style-guide](https://github.com/databricks/scala-style-guide)
* [李浩毅StrategicScalaStyle-列举了面对各种状况下应该选择的语言功能](http://www.lihaoyi.com/post/StrategicScalaStylePrincipleofLeastPower.html)
* [underscore.io-开源scala相关书籍](https://underscore.io/training/)

### 在线学习资源
[Scala-Exercises-在线学习scala不同的类库使用](https://www.scala-exercises.org/)

# 联系
* QQ 群：348527861
* email：gourderwa@163.com

# License
[MIT license](https://en.wikipedia.org/wiki/MIT_License) 许可